終院裁定居港不足七年 拒絕綜援做法違憲

終審法院的五名法官一致裁定，政府拒絕一名居港未夠七年的新移民婦人申請綜援的做法是違憲，判原訴人上訴得直。判辭指基本法第36條指明，回歸後所有香港居民，包括住滿一年的人士，都可以享有綜援之下的社會福利待遇，雖然政府有權修改待遇，但有關修改必須受到法院在憲制層面的覆核。

對於政府一方聲稱，居港年期限制目的為節省金錢，確保社會保障制度可以長期維持，判詞就指，有關理據並不成立，因為限制所節省的金錢款額微不足道，限制亦抵觸了兩項重要政策，包括簽發單程證以便家庭團聚，以及為使老化人口年輕化的人口政策。

協助這名女子的社區組織協會幹事蔡耀昌歡迎裁決，政府則暫時未有回應。案件上的原訴人在03年與76歲港人丈夫結婚，05年底獲批單程證來港，其丈夫在翌日去世，她期後申請綜援，被社署以居港未夠七年被拒，在在原訟庭及上訴庭均被判敗訴。

多謝民主黨，全力賣香港

第二日死左

法官都賣港 屌你老母 祝你樓下俾支那人住

全體泛民支持支聯會蔡耀昌入稟新殖民7年變1年即拎綜援名單

係時候釋法

案件上的原訴人在03年與76歲港人丈夫結婚

果個時期深圳仲未起飛, 係大陸一聽到香港人=有金執
條條女都話好熱愛香港

喂，之前一地兩檢司法覆核，又話經濟效益，所以判人敗訴，明明鳩鐵唔夠客
點解而家又話綜援微不足道
法官啲數學邏輯咁有趣嘅

又回帶

出賣香港系列。口講民主，但收緊人民幣